[硬件撚] 討論硬件知識, 砌機list, 解答問題集中帖(20)

悠二巴打整既 "砌機LIST" 、 "硬件一般知識"、"走線心得" 網

全新網站有埋悠二既硬件評測

搵砌機LIST同埋有普通問題都可以參考呢個網先，如果有特別要求再同其他巴打係度細執
而電腦硬件問題都可以集中係度問

如果想支持悠二巴.可以Like佢FB專頁

LM

唔小心1001左

m2位係正pcie下面，而且我見貼得好近

如果400左右筆直大家會選咩cpu風冷散熱(不用rpg燈)

慳番400用原裝算啦

我想出1700x，最多500筆直

各位水冷 JJ 或者第一次想上自組水既朋友

EKWB 公佈左 Fluid Gaming kit set, 雖然唔唔明點解一間賣 premium 水冷既公司會出 d 平價 kit set, 但都不失為多一個選擇

但我係諗唔明點解 EK 會用鋁排... TT 出既鋁排已經係最成功既失敗例子

不過價錢係追取既，120 set $149.99 到最貴既 $239.99

MSI Core Frozr XL
11月講到依家都未上到市

散熱膏有咩好介紹

比多幾十 Noctua D14

Thermal Grizzly

有冇人知

一般黎講，M2唔會高過PCIE槽
而DISPLAY CARD唔會超過PCIE針腳位，所以應該唔會頂到

可能你裝果時唔小心整鬆左條SSD，你再插過試下啦

唔會壓到, 係會貼

GC extreme

咁pm01啦, 之前唔揀佢係因為d LED 唔靚
原來可以熄

頭3個差唔多價啦
有無比d15更強既風冷?

Zotac 索泰 GeForce GTX1050TI OC Edition 4GB GDDR5 雙風扇顯示卡 (ZT-P10510B-10L)
數量:
1
價錢: HK$ 1150 提交
Intel 2 Cores 4 Threads Pentium Dual Core G4560 Kaby Lake (3.5GHz,3M Cache,LGA 1151) CPU BOX 盒裝
數量:
1
價錢: HK$ 412 提交
MSI 微星 H110M PRO-VD PLUS H110,DDR4,LGA 1151,USB3.1,SATA3 6Gb/s,M.ATX M/B 有固護甲槽
數量:
1
價錢: HK$ 395 提交
KLEVV Value DDR4 2133MHz 8GB (1x8GB) Ram IM48GU48N21-FFFHM0UAC00
數量:
1
價錢: HK$ 435 提交
WD Blue WD10EZEX 1TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD
數量:
1
價錢: HK$ 316 提交
LG GH24NSC0 24X DVD Writer /SATA 盒裝
數量:
1
價錢: HK$ 140 提交
AEROCOOL CS102 黑色 USB 3.0 Micro ATX Case
數量:
1
價錢: HK$ 200 提交
CORSAIR VS450 CMPSU-VS450 450W 火牛
數量:
1
價錢: HK$ 239 提交
總數量: 8 總數: HK$ 3287
想問下呢條list 拎去打下lol 開全最高可唔可以keep 60fps? 條list 係悠二到copy落黎 但見jumbo個網冇crucial ram 所以轉klevv

LOL呢D渣渣GAME 1050TI夠玩有突啦

唔該哂巴打先 諗下諗下如果想轉細機箱既話 有冇咩機箱推介同埋除左張display card 要轉細卡仲有冇野要注意?

Amd下半年出APU
商務Notebook下年出

而家D ITX Case都未必一定要用mini卡 都放得落長卡既
不過幾貴下

sharkoon c10 放得落長卡
不過走線會想死

inwin新出嗰隻atx箱好正

木果隻？

又唔一定要itx既 我見悠二舊網個機箱推介d平價既好似都係正正方方好似好奇怪咁 或者mATX同 itx個size會唔會差好遠?

你想高身果啲？define nano s
不過define mini c 高佢7cm 長闊一樣 matx黎

出左Moon未

MSI AERO ITX 1060 6GB
Inno3D 1060 6GB Compact

MSI供電好d, Inno3D hs有2hp
但F代理EPC個單野真係令我有少少卻步

有無咩地方可以再改改？無既聽日出去砌
主打lol,ow（最高效能）同睇戲

轉番1600唔洗買X
SSD換Crucial MX300

你會打3A game?

define C 無得 裝內置DVD
轉3T HDD, SSD 轉MX300 275GB
同埋你對asus display card 有冇信仰? 無就可轉msi gaming x 平幾百

係,玩緊全部正常,但係MENU/TITLE SCREEN 就高10度甚至更多

我用GPU TEMP

mx300

用緊8gb 1070配緊i5-7600<--張卡後期二手換
想知如果想換u 換邊粒好

已轉1600同3TB HDD，ssd crucial mx300我見有巴打比膠 其實邊隻會好啲？
Display之前就係用msi壞過，想轉會

Define c如果無內置dvd要買外置dvd rom?
我見佢個箱好型想出，同brand仲有無啲類似既可以放到dvd?有無其他型既機箱推介？

同brand就好似要define R5先有DVD位
一係就Sharkoon DG7000? 不過個樣未必個個接受到

klevv ram易壞, 轉kingston

SSD可以加多少少買600p
或者 換Kingston KC400 (MLC) 比TLC快亦更耐用

你聽條友9up啦
hdd睇你用量 1tb可以夠用幾年 睇你自己
你有讀dvd需要咪買隻外置dvd 囉 而家driver網上有得down 唔太需要
ssd 呢個價位都係tlc 日常操作唔太大分別 是但Pick就得

巴打之前壞卡係壞邊款
10系gaming x真係見讚多過彈 壞率好似僅次於asus
不過你有多餘budget買asus都冇所謂嘅 個heatsink好似好過gaming x

咁其實唔係好大影響姐 OW呢D GAME MENU好似係大食D
成日跌到得返9X FPS

睇你用咩mon啦
如果144Hz 1080p mon 既話 1070唔夠推ow ultra 到avg 144fps
如果60Hz 1080p mon 建議買rx580 因為pascal 打lol係on9既

其實壞率冇邊間特別高
1070 gaming x 係唔錯
amd rx系列/ 1080ti gaming x反而麻麻

放走粒u 換7700

最抵就咁做啦
有budget換埋板/RAM再另議

7系打後inno3d好似好伏喎 上網成日見人話壞或者熱

我講緊msi gaming x 喎 ching

其實條list冇乜大問題
1600x落1600 唔洗買cooler 至少平四舊
冇asus信仰 落msi gaming x 平五舊

我咁講係回覆返話冇邊間特別高嗰句
inno3d壞率好似幾高

其實inno大陸野又唔係平
用返大路野咪算囉

利申 以前用giga 而家轉左asus + msi

所以再想問係咪而家粒i5換上7700會差好遠

唔該曬唔該曬asshole巴！最後都係揀返1tb,3tb好似太多，機箱方面聽巴打講轉左R5 我成日睇blue ray有個rom好啲
睇多次無咩大問題既就聽日出去砌女

5同6系佢ichill個heatsink好多人推 咁事實係真嘅
可惜去到7系定9系唔知做乜大倒退 睇review都嚇到驚 不了

其實唔一定要用到R5咁貴既case架

用隻平d嘅case 加大隻ssd好過

asus evga

都係睇usage
256GB裝多幾隻大作就full
自己就用緊ocz TR150 512GB

個時J記賣緊1000蚊 512GB
而家已經冇得賣

願聞其詳
Pascal有咩問題

佢意思係齋打lol唔洗用到10series 執張二手960都得

係10系打lol仲衰過9系

Gtx1080 使用率低求解決方法

用過話你知
1070 打lol max settings得80-130 fps
rx580 平成千 講緊130 -160
十系打lol gpu usage 會好低
core clock亦唔會高 lol團戰個陣唔多爽
不過其他所有大作 1080p max settings 1070夠食哂

btw 今日已轉返760打lol

咁960又唔夠ow ultra
rx580 ow ultra 有8Xfps

屌

你係咪7k list嗰個

睇你有冇必要
~10-20%到 睇唔同scenario
除非你放到i5
如果唔係好建議

出左啦

唔係呀

好的 咁我都唔急住換了

想放hyper 212 turbo , 黑蓋, red led
用左未夠一星期
原因:新機落地發現夏天嘅來臨真係壓唔住7700k
想放大概$200
有獨立收據正本。中央田。有盒。仲有大半支散熱膏。所有配件齊 :~

比一眾巴打毒到想換r1 universal

d15喇

巴打我同你一樣 不過諗住過多三四年 開蓋

自己有J RGB,
D15又屎色又大又遮曬我全部RGB ram
聽巴打話都係差兩三度，買個靚啲唔遮ram架啦
依加prime 95 會企硬 100°C ，最後係自動4.7ghz降落4.5
本身熱我真係無所謂，降頻就真係灰左

我自己唔怕熱，用212 turbo 都4.7長用
只要唔好自動降頻我就滿意，唔追求好低溫

好熱

其實d15s點解冇人考慮

cpu過熱同壽命成正比

有意，telegram: SamOfBitch

佢同d15分別係?

下次玩都應該玩返風冷,因為懶

學榴槤王話齋,用D15定D15S換鬼左把屎扇咪得

過熱太耐粒U好似會好快鳩縮?
我粒6700K 75度我都有d嫌佢熱

J開RGB不如x62

過熱壽命咪無咁長 雖然理論上過百度都得 但啲晶體管好快會瓜

d15s少一把風扇跟埋

sd眼石出x299 itx板

屌巴 個個post都見到你
非必要都唔想上水
唔知點解

係咪香港未有行貨？

未有

新手一問，對硬件完全唔熟悉
想問下，玩開overwatch，得閒玩下PC GAME 例如assassin creed 個類，唔較最高畫質都無咩問題
我想指教一下我應該點買法

你有幾多錢咪可以買幾多野
筆直

Noctua 不知幾靚

超靚仔

5000有無可能
（堅唔識，太少唔好笑）

GT610長期130度仲健在

對ram兼容性好左
少把扇跟

開啦，cpu 好少壞
3770k開完長行4.2打機未過60度

有fd個粒電過1.3都上唔到4.5

唔該巴打

唔該晒巴打

淨求意見：如果用Define C，裡面行1700（原裝cooler) + RX580，前面係咪應該加一把12cm fan做正壓？thanks

徵

頂同尾一把
你淨係加一把夠?
一野加滿佢喇

有無巴打教教

5000$可能頭大身細
建議加多少少

我路過嫁昨 on9野唔想理

未有 都唔會有

如果話7000呢？頭大身細姐係點？

加多少少 到一萬就夠

見你沉左試出

唔岩請屌

5000出amd好過

我見佢5000要玩assassin creed嘛

原裝跟一前一後only，同埋冇必要我就唔搞個頂，靜D+防塵
利申：會擺係睡房，有時會過夜BT，會揀non-windowed版本

咁7000會唔會好啲，我唔識所以完全唔明你地講野，我廢使去到咁貴姐，因為我唔需要玩到好top，順順地清清地就可以

圖都無張

你頂唔放個出風
會唔會有塵積係到嫁

G4560 用1060會唔會頭大身細左d

Define系列個頂有蓋架嘛
btw non window唔使燈,買把貓扇囉,應該算頂級架啦

正路D塵唔係應該係底咩？

樓主話唔駛開咁高
其實g4560 1050ti會唔會夠做呢

貓扇=？

Noctua
12cm 就F12
不過define c前面好似裝到14, 可以考慮埋A14

2x14cm or 3x12cm

Noctua A, F, P 有冇大分別？(原本我係諗加P12 PWM係前面)

我依家有5把12mm
點放好

咩型號？
Btw 12mm

3 Front 1 Top 1 Rear

自拍半打

入多過出好D？

phanteks d400s 等緊貨到

正壓啊嘛
三入兩出走唔甩
咁你入風係前面姐係三把前
後尾通常都得一把位
所以機頂放埋淨低個把

三把入應該係原裝
兩把出係AER
會唔會變左負壓

冇錢了，原本砌機筆直係10000，加到12000
我冇錢再加

出個兩把插落system fan 四pin位
Bios set 慢小小咪得

分別望下兩個型號既扇係幾大風量先啦

AER + HUE已到
新手有野問:
如果我SYS2 插條4PIN 1開4
我駁2個風扇, 再係BIOS SET SYS2 既風速
係咪等於2把風扇都會跟住SYS2既風速行

正常1開4駁既風扇如果同款就會一樣轉數
我case 3把都係用1開4駁埋一次過控速

部舊機 換左cpu (無換板), update 左bios同重插過顯卡 之後 開始有藍mon (0x000001a 0x000001e 0x0000003b 呢d) 但唔係好密 1日1次到
應該點check係咩分別

打錯字

樓上見到有巴打咩一開四
咁多fan會唔會唔夠位插架

就係底板唔夠位先要用1開4 splitter駁風扇

因為我塊板係MATX.
得CPU FAN, SYSFAN1, SYSFAN2,
CPU就插散熱器把風扇,
機背1把就插左其中1個SYSFAN
而我另一個SYSFAN就駁左2把
重有2把冇得插, 直接火牛拎電就用

全部風扇都係4pin？

咁我買ATX板會唔會夠位插5把

未用過ATX, 但好似有SYSFAN3-4?
9成都要買插條1開4
就算你夠位插, 條線都未必夠長拉過去

AER HUE 兩隻都係4 pin 款，不過你1開4個hub全部output 都係4 pin output ?
Output 3 pin 既話，4pin 扇插落3 pin 頭好似會用全速轉

PWM splitter全部可以插4pin,不過得一個位有pwm pin,其他全部都跟果個控速
利申 用緊1開4駁三把機箱ML120
另外一條1開2駁HS兩把ML120

其實應該無乜版會原裝比你插十鳩幾把PWM扇(姐係4pin個啲)
通常都 CPU , cpu OPT , sys1 , sys 2 ,sys3 咁上下
多啲咪有得獨立調速，小啲咪用hub一次過控制三四把扇用同一個data調速
無乜所謂，用耐左你都唔會成日set個speed curve

我都係呢款
我冇細心睇個PWM PIN
今晚拆黎駁番先

是咪呢D？
又兩舊

想問巴打
原先度左
i5 7400
Msi h110m pro vd plus MATX
G skill value series 8gb 2133
Wd blue 1 tb
Aerocool cs 102
Corsair Vs450 450W
Lg dvd

最後出機佢有d野話冇 轉左
Asrock h110m-hds R3.0
Geil evo forza yellow 8gb 2400
Acbel i-power g 450W 80 plus

有冇比佢水左 謝謝 總價3300

呢個係usb spliter黎架

Gelid有隻齋線好似埋30定50咋嘛
同埋你呢隻好似USB 2.0 hub嚟

洗鬼買咁貴咩

淘記海量呢 d PWM fan hub, 想平買條 1 開 N 既 splitter 又得

P.S. 用 splitter 留意底板 fan header 有幾多 A Output, 同你 d 扇會用幾多 A 電，一陣燒焦左就 GG

砌女前最後一問 asus b350 prime落960 evo ok?想砌好小小

試過買街邊1開3
1開機出煙係我面前燒
好彩我會試開先上返蓋

有冇巴打用緊GEIL evo forza 3000 (For AMD Ryzen)
行唔行到2933
定係galax HOF穩陣？

Computex 2017
Corsair 個 Concept Slate case
唔知會唔會出

冇壞？

Overwatch好食cpu，ryzen5 1600可能好啲

話事話大家點睇機箱corsair 270r
睇樣同兼容性都唔錯咁，但大家推介機箱都冇提過佢
係唔係有咩特別野我唔知?

成個人咁大

價錢差咁多

同問

應下我啦

我b350 plus 落250gb 960 evo

邊度有得睇幾多A

話說小弟終於坐言起行買料砌機，諗住上price hk搵最平嗰間買個別硬件，行勻港九新界咁，我見Price HK有間叫G2 System嘅鋪頭喺新高登廣場成日係最低報價，間野有冇伏，尋日去睇過個鋪頭好似好"噏dup"咁

仲有如果真係買料巴打又推薦去邊度買冇咁黑

打錯左 我都係b350 plus

想問下係咪最好買splitter插火牛拎電
好過買splitter插底板？

呢隻得唔得火牛拎電既？

底板拎電ONLY
用緊PWM 1 to 4 splitter

陣間先

通常一開二一開三點都得
超過左大概一開四個啲嘅話，簡個有得火牛拎電嘅，
我自己無買，不過機箱有送
(你上網睇下NZXT N450依個箱，佢好撚自豪自己個fan hub 可以一望，依啲一開六仲要火牛拎電 )

係喎我隻phanteks p400s送RGB架喎
會唔會都有hub
但佢冇講

好似要買？ (23頁)

巴打好有心 唔該晒
我搵到呢舊野呀
但佢兩個都要插即係拎邊度電
唔想放煙花

補圖

咁不如i9

加多多系列

一下子由g4560升到1600
其實ow校低效g4560應該都冇咩問題
我以前部電腦i3 4160都玩到

近兩次去黃金中田入面都係得啲sales冇客既
反而comdex就勁多人

有冇爸打幫下我

其實用咩板同用咩ssd冇太大關係

其實唔剪片唔直播 齋打機
應該買
1) MX300 500gb
2) 600p 256gb
3) 960evo 250gb

配1tb hdd 裝window 同game
960好似用唔着？
600p又麻麻地抵？

sata ssd啦
冇i/o特別應用
淨打機 買大少少儲game
唔同裝係hdd 等十世開game咩

跟悠意個list打算淨買g4560同h110玩住先
但依家會唔會全新買完用唔到要問人借U更新

用3)嘅價
買500gb 嘅 2)

1700mb/s read , 夠你用架喇打機咋嘛
CPU display 夠好，打機唔lag就得啦
Loading 快到世界第一咪又係要等埋隊友
500gb 600p , windows 裝落去, 乜game 都放落去
個1tb留黎放av
(我明白56k已經足夠依個道理，但我覺得最少依一兩年，兩三年，點都夠你玩，1700mb/a read )

利申
600p 500gb 配 3tb hdd 開心使用中

請問mx300有咩問題 琴日都見到有人比膠

插usb就可以更新
唔洗借
再唔係砌機佬幫你up埋

岩插槽就睇翻隻SSD本身個性能仲有意思

又話要等埋隊友
然後自己又買快

？

想問mx300有咩問題
見你比 比左幾次都冇講點解
又或者你有冇更好嘅建議？

我都唔明，MX300性價比甚高

我買600p
我叫佢唔好買evo , evo快過600p成倍

600p 512 gb 仲貴960evo 250gb 3舊

反正 load csgo hdd同ssd一樣快
load大作 nvme同sata都係差兩三秒
覺得值咪買囉

有時benchmark只供參考
未必對real life experience有太大分野

咁我買返去試吓
因為我淨買板同U,問左幾間都唔肯更新

500gb sata ssd
有冇邊隻mlc 抵屌？

純攞fps/read write speed黎比冇意思
買之前應該考慮自己需要同affordability

我新機應該會用525Gb MX300而棄用快嘅SSD，大SSD對我嚟講方便D

年頭amazon大減價Mx300 750GB連埋運費都係8舊水
依家開心使用中 唔覺有咩問題

所以又裝game 又裝windows , 600p 啦
你話我打手都咁話
500gb 千幾蚊 1700mb read , 我收貨

呢隻得啦掛

差唔多樣既
要Fractal Design Define C
好過 鋼水同隔音好好多

我未用過唔敢講話差
想知前面巴打點解成日負皮
淨係聽過mx200個陣有啲易壞
而家好少聽

呢隻幾錢?

Sor記錯係上年11月買
買完用黎裝windows同常玩嗰幾隻game 完全唔見有問題
正價就唔知抵唔抵 但嗰陣usd89.99買返黎1蚊1GB咁滯

依隻同你對上張同都差唔多
總之就一個頭插住火牛拎電，上圖左邊個個款
另一個頭就插底板 system fan 1/2/3 4pin頭拎電同轉速訊號

其他就係分出黎比你插其他扇嘅output
所有線會跟你紅字比出黎嘅訊號，做同樣嘅轉速，無得獨立調速

25蚊人仔，我搵到phanteks果隻
轉出黎得3pin 放係盲眼位 60蚊
所以用個柒D既算
btw呢隻係火牛拎電啦掛?我唔想燒老母板

如果價錢差唔太多不如買phanteks個pwm hub
Tb好似49蚊人仔

d人成日拎ryzen 打機fps低過7700k黎講
好老實 1080p moon配1070/60 九成九都overkill啦
咁撚鍾意fps 咪攞fps黎打j囉
唔洗點樣專業執圖 剪片 ryzen淨解壓縮都快過你九條街啦
不願面對的intel狗
今年x系列比ryzen逼到降價
事實就係1700就已經有接近6800k效能
個gameplay smooth 個幾fps會差幾多呀

乜phanteks嗰隻轉出黎3pin架 咁就不了
我見佢官網寫係pwm hub

有時有啲人有小小守舊無辦法
亞視點改善改變都好，都有班人會話仆街亞視黎嘅喂
我就係有小小守舊個班人
Amd今年真係好有心搞我都睇到，不過覺得其實就係差唔多，不如就用翻本身自己熟個間
利申AMD再跑快啲，贏多intel幾個身位我會轉會

我都有諗過用佢，但怕散熱夠唔好

唔講以為啲踩ryzen打機廢既人全部用144hz mon

可能用240hz 之後csgo 有2xx fps

但其實我唔明
因為phanteks話佢有得轉速
咁其實4pin果D係邊度轉速？
我買果舊有個制 off med high
4pin就係可以用果舊野？

試過有fd用普通60Hz mon唔校垂直同步有200幾fps之後影相比人炫耀

降低Input lag

補圖 呢個制
佢3pin 出都話有得較

呢d好似靠DC控速唔係PWM?

你個4PIN插SYSFAN 1/2/3
再係BIOS咪可以SET轉速.
不過無論你係3PIN插1/10把都係同一個轉速咁解

咁你個hub接底板條線係4pin黎
咁咪跟返你係bios set fan轉速咪成個hub connect嘅fan都跟嗰個setting
例如你個hub插左sys_fan1 個slot 咁你bios校sys_fan1嘅轉速係幾多% 你個hub插嘅fan都會跟哂架

哦屌 明晒bios有得較架自啪一粒
即係開機禁delete果個bios？

yes

我都好想知樓上係咁派膠俾mx300果位巴打到底係咩原因要派
每次都係放低粒膠又冇原因

豪買靚箱, 覺得1T夠用都無問題

個list正常

唔係競技game
input lag條毛咩
我就唔信十個踩amd九個打csgo
仲要用144hz moon

好似係因為tlc

LM 我琴晚先買左

貴左50蚊嘛

我現家諗左兩個砌機list
第一個

第二個

屌你 我唔記得左

ssd可參考以下link, 再按型號搵reviews

佢個list係台灣為主, 無冷門/部份舊型號, 如samsung sm961/ 850evo

Bin C

俾多篇舊文tlc唔一定易死
識揀, 部分tlc幾百甚至過千PB先死

如果講性能/性價就第二個topic

第一條list fail
隻箱放唔落塊板

想問咁砌有冇問題？
用番舊ssd同hdd

巴打你有asus信仰?
同埋1700x要買cooler

係
會買埋x62

淘埋個aer rgb
X62+aer+gskill rgb ram+c6h+rog 1080
信仰之選

個價差唔多買到平的1080ti

係
但其實我原本想用270r，比爸打講完先轉
如果轉返270r 再加多把風扇
爸打們建議用第一個list定第二個(1700x性價比真係低)

第一條轉define c

黎緊想自己砌第一部
想問下
大家會去邊買件？
有冇邊到價錢公道 d貨又信得過

電腦白痴想問下RYZEN R5 1600 預設時脈係幾多

等等原來係我自己選錯atx機箱，自膠
多謝爸打提醒
爸打們對我既list仲有冇咩提議，我筆直冇得再升

fuck
google yourself

岩岩玩pubg粒7700k 95度>.

咩散熱呀

從12+3升到14+3
散熱升級, 望落應該有六條銅管, 5+1+2分佈, 5+1係銲左落去(原條單向), +2係手指餅(應該係另一邊5條入面其中兩條做u turn)

舊

新應該係咁

今次msi有誠意, 亦都唔會再犯上之前980ti用hynix vram咁on9既錯誤
軟件支援上最方便, 三至四個電壓俾人玩, 雖然好多人唔識玩
好似仲可以save入profile唔洗每次重要set過, 又識開機自動執行
唔似hof同classified/kingpin同strix要額外用另一種軟件玩電壓比較麻煩

呢次呢張lighting係我見過gpu玩rgb入面最靚最合理(插左落底板後仲望得到)既卡

買得起張卡又買唔起4k moon
窮撚悲歌

fucking retard

冇asus信仰display可傳msi gaming x 平幾舊
同埋define c本身跟兩把風扇 睇下巴打有冇需要一買就買3把masterpro咁多

define c 跟機二人把風扇都係3pin

2k 144

因為玩ryzen，無理由唔超頻，怕過熱
我網上睇asus三風除水冷外，已經係最低溫度

用過define c 中間個拆板螺絲上太緊 拆唔到出黎 迫住前面兩把風扇

4pin控速係靠pwm Signal
3pin控速係靠控制電壓

我拆到喎

tranquillo rev. 4

我都拆到喎

我推klevv ssd 個時就有人話我打手

我推600p 個時就有人屌600p 爆cache慢

我推crucial mx300 就直接俾粒膠

二百幾蚊仲想點

還掂都係啦 推adata啦

其實悠二巴你仲未慣咩

粒膠好冇食 ？

唉，點解悠二你咁都唔可以將呢幾張ssd降價，klevv仲好似加左價

再嘈屌埋你d list仲有HDD

悠二好事近未

TLC 慢慢撚啦

TLC其實又唔係真係咁差
你有錢咪轉MLC SSD囉
冇人阻止你架

電阻大細

有咩ram佩ryzen上到3000?

tlc又點
mlc唔會爛既

轉x299上5000好過

算啦
正如對amd有偏見既點都唔會用AMD

唔係偏見
係保留

岩岩玩玩下佢彈舊野出黎話我overheat

唔好意思
想請有裝X62 & AER既巴打可以TG我?
想請教
@HestiaL

唔知係唔係依到問
但想問下邊到有人收notebook架
用左半年 嫌太重 同埋想轉mac

唔該哂巴打

dcfever

X62幫到你

講緊ram frequency

pubg食cpu食得咁犀利
建議你買d15 你隻扇壓唔住啦

係

諗住出糧出h115i

有無source?
不過我想用ryzen

上面有巴打話唔知邊個牌子嘅板已經出左新bios fix左ram frequency問題

一下子換咁貴

天價

應該係Gigabyte
不過係beta bios 同埋似乎仲未fix到
想知依家有咩ram已知run到3000

上到5000呢個有無source?

CP高的MLC有冇好推介?

拿.我唔知我影響力幾大...但不嬲都係愈少人買愈平...愈多人買就愈貴

同你一樣熱
212 turbo

我推過啦.adata sp920

我起高登個期.有推呢隻.之後推推下.發覺唔對路.壞率都幾高下.之後我都即刻冇推

近了.我保證6月內一定有

應該1-2個星期內

gelid tranquillo rev.4.試下手動set轉速高d.甚至全速

把扇全速都唔算太嘈的

最好好似d腦場sales list咁全部野都唔講牌子
等佢地比sales昆

認真.KLEVV U610.你可以話我打手

但佢真係香港有既.仲算係價位較低既MLC

其餘平d既都係TLC / 3D TLC

不過.你問我.我會MX300.之後直接跳上960 evo

要睇你用咩底板，最平好似係用asus上3200

一定支持

gskill出到4800 kit, 上5000應該唔難, 當然唔係塊塊板都得, 今次msi板痴撚左線

KLEVV U610 個tbw錶到奇高...

FF
有無可能有個地方比我地即場自己砌

插八條4000都已經係天價
目前八條16g 3200已經唔止千三蚊
貴過哂d底板, 甚至貴過好多cpu同gpu

岩岩開左full speed加開冷氣好左少少最高90度左右

點解要咁樣做
諗下都覺得有d柒

即場睇悠二砌呢？

硬係覺得有呢d咁既feature/地方
肯定會變成痴線佬集中地

同d模型workshop一樣
一定有人full gear係度表演
變返電腦workshop肯定有人即場砌自組水

今日已出
Ssd轉左960 evo 250G

師父明白了

Cooler Master H500P 前面上面各20cm風扇兩把

越轉越貴

出埋快M.2, 有錢...

C700P幾好J喎

好似好大舊

幾靚喎

應該都係千幾二千既case

修正, 個單位係TB, 唔係PB

睇左想出define nano s 同 z270 itx
有無巴打有興趣接手Inwin 301, Giga z170 gaming5mx matx 同埋Cosair h80i v2
留TG

強大風刀 2 x 20cm > 3 x 14cm

仲要靜好多 以前用690III前面個200mm扇full load都冇聲

諗起都覺得嘈

20cm 靜啲

200mm靜過140mm
140mm又靜過120mm
同樣風量下比較

下屌原來咁架

AER 120mm單已落
機背120mm冇計

我都係用緊120

如果千頭可以考慮下 風冷既極致

大扇葉低轉速就已經做到同樣airflow
所以一定靜好多
不過air pressure就可能冇細扇咁大

唔知個箱包幾多把扇
200mm扇香港都幾難搵到 好似得cm同tt有

啱啱係黃金砌咗部新機返嚟連唔到mon
點算

咩叫連唔到mon

HDMI 無信號輸入
連VGA 都無信號輸入

你係咪插display card

包2把20cm就夠了

有張galaxy 1060

sp920好似話變左黑殼後就開始有問題

利申銀殼

屌
諗起都覺得正
可以大家交流

corsair 有新tower case了

會會有大師電腦講座

諗起都覺得痴線

要幾時啲線先有rgb

而家黃金仲唔夠毒
搞埋會中劇毒死

好撚變態, 同phanteks elite 一樣可以裝兩塊底板係入面

個箱真係光污染

可唔可以mod埋equalizer
跟住節奏閃

好想佢快d出
slate

安答好勁 我真係插錯咗

貓記個把20cm prototype 左幾年都仲未出

另外值得注意一點，「Concept SLATE」固然龐大且風扇眾多，外加兩個水冷系統，但是實際聲音不大（可以說很微弱）。雖然「Concept SLATE」有實際進入市場的販售計畫，但是現在仍處於概念機狀態....或是正在想到底要怎樣擬定售價。

既然都要比咪上好小小，貴幾百都係
遲下有其他需要先再轉

點CHECK用緊條ram咩牌子型號
係唔拆機情況下

CPU Z 入面spd 好似係

computex前已經發佈左

係喎

隻H500P應該US$150樓下

仲癲撚過CM

可能有人收錢當學堂咁即場教自組水

我即刻做豪哥

咁快有價錢

預計售價
不過實際應該貴D

估咋 我諗起碼下季尾先會出
唔知C700同H500P邊隻貴D呢 就咁睇圖分唔到邊隻好D

呢啲成日有得睇無得食

應該C700貴d
cosmos系列好似係CM最頂級既系列

睇落h500 仲靚 入風仲好

睇到d case
都係返去打飛機

H500P前兩個上兩個200mm應該會好涼
唔知C700有咩gimmick吸引人去買

One nice addition is the extra covers that fit onto the front and the back of the motherboard (over the routing holes and CPU cutout for instance) for an even cleaner look.

依D COVER 有冇得單買

1050ti 同rx470 係咪真係差好多

Cosmos 以前我好耐以前買過一隻Cosmos S唔會再買佢

想問一問B150M PRO VD PLUS 支唔支援到 I5 7500?

得 不過要更新bios

想問600p點先會爆cache
爆完幾時會正常返

留名學野

留名學野x2

諗住買

連續寫入大量data就會爆
爆左會自己清

既然會自己清咁d人怕咩佢爆cache

有無咩size 細d 既風冷推介

姑媽212x ?

我放緊212 turbo , 你睇下岩唔岩
留tg

用左四五日only

你想幾細

因為爆緊果陣會慢好多(好似係)

R1 universal 香港有無白色殻？

OK 唔該晒你

細既塔散/下壓式

B85m-gamer
960ti
i5 4460
16gb ram ddr3
buget 5k想打PUBG高過80fps
點換最好 最好換一樣就得

NH-L12岩唔岩

我想問msi既570 armor 4g同gig既570 gaming 4gb有咩分別？ 如果用ryzen1600 +570配450w定550w好

應該無咩可能....
同埋要睇你開幾高

要換應該就二手4790k + 1070

我而家全低得4-60
換張1080可唔可能
另外我想問我雙mon會唔會都影響到

悠二巴打有冇bw9000走線心得
見dg7000都有 但個樣

每個case都講咁悠二好唔得閒喎

上youtube search下就應該有啦

走下走下就識

呢個組合最抵屌
計你唔壞野，粒u應該仲有得戰幾年

450都夠
通常分別都係預設頻率唔同同埋散熱等等唔同

你塊板行4790k唔好超.唔直得升.你陪機真是唔湯唔水.玩多年儲多D$

我b85都長行4.6
而家換u要換埋板再換埋ram

I7-7700同r7 1700邊粒好d

大到On9

X62 淘寶加返價

rip巴打

450就夠 ？

邊隻散熱比較好？

唔算大啦呢舊
不過NHL12仲細

Amazon？

琴晚無聊係咁轉地區CHECK
加拿大最平
但未計運費

買撚完AER先同我講X62做返正價, 真係人都癲, 重要換S340 ELITE

Ar or 散熱係咪雞好多

依家差570煩緊買邊兩張就搞掂

呢樣真,但走唔走得靚就另一回事

可以買D幼身索帶同D走線器方便自己

無諗過佢要細到itx用既塔散 sor

原來係咁,一般當系統用,唔係拎黎download / 打機,應該唔會話咁易爆cache掛

好L後悔$600果期無入手

係 好難爆

唔該晒女巴打

hi到個制

兩張散熱都麻麻地

俾人買晒去掘礦啦

悠二在嗎?
我係hkepc一個post中睇到
你推介既技嘉b350完全被人否定
連登仔最唔推介既asrock反以被佢最為推介
大家點睇?(真心想學野)

link

係, 問過sales 570 580 全場無貨
依家個價見到比4月仲要炒貴兩舊水
仆街570依D改名卡竟然賣到$1600 1700

重諗住入張MSI GAMING X 480/580

佢話技嘉啲料最垃圾

470同570差得遠唔遠 散熱同性能邊面好？

唔遠.
MSI GAMING X / ASUS STRIKE / 藍寶石都可以
BTW呢啲卡有平買平

有貨先算啦

MX300 係用 3D TLC，壽命可以去到一般MLC九成...

題外話無知一問.
點解要用A卡挖

實際表現問題
a卡係挖得快過n卡好多

原來係咁
無貨的話睇黎要轉返1060

想問asus e200 vivobook有無伏?

純用黎拎出街駁落部printer print相

定係有第d差唔多價錢更好推介?

我見佢得32gb,我諗會插sd card 插128gb

對TLC有少少保留

冇人阻止你買㗎

想問下SATA SSD 400-500GB左右有冇邊隻推薦
筆直900-1200

咁你嘈乜姐

做乜啲RX470 RX480 貴左咁多
二手都可以放到原價

挖礦嘛
每次爆到高位 都大手入貨
到底班撚樣係咪唔洗比電費
我都好想挖

原來係咁 幾個月冇留意

換左新電腦好想了解下挖礦
好似好無從下手咁

唔洗下手啦
用緊咩卡 n卡收檔
一係比一萬幾千買挖礦機
一係插6張a卡

仲要計電費....

6張a卡
當我無換過電腦

礦唔係我地挖 死咗條心佢啦 玩下硬件野咪算

有乜SSD唔膠?

最新個隻未有擴機
好似係

再輕輕一頂

3D TLC都有保留？自己google了解下先

正常人都好難用盡任何SSD嘅壽命

我仲停留係正面睇走得好就算嘅程度
一開個背板就現形
但係背板長期都睇唔到所以冇心機執靚埋佢

我都係千其唔好開我背板呀!

你無得同我部背板鬥

d線太長背板點走都會頂住
返到去就可以全部換曬定製線

我睇過運黎香港加加埋埋1400左右

哪有錢
換信仰既動力咁就被摧殘左

發覺i7 CPU有trade set 同box set,差別在於個CPU Fan

想問下以前粒i7 860 個CPU Fan用落7700到用唔用得返

我整到個背板閂得埋就算
D線全部塞哂係psu cover同3.5hdd架底下

主要條24pin長到要打蛇餅但係又好鬼硬,次次執完都焗住暴力閂埋個背板先上到螺絲

睇住背板變形

你用antec牛？ 我用RMx原裝條24pin條如果唔疊埋其他線背板啱啱好閂得埋

RM650X FD Nano S
已經儘量唔疊架啦不過仲係有兩條SATA線
次次都要一手禁背板一手上螺絲

周圍都唔見有rx580
有冇巴打知邊到有？
定係上1070

話想挖礦果d
依家用a卡連電費都未必回得番

其實重有咩礦可以搵

所以我想知班友電話點黎

擺部機入學校lab挖有冇得諗
不過冇錢砌礦機

bitcoin 係香港挖都叫有小小回報 但回報最少成年
到時又半減 算力又彭漲

有冇得比你放足1,2年?

返到北歐都year 4啦,最多咪挖得9個月

冇撚用嫁
你set 挖礦機
係講緊365日唔休咁挖
你當你無限退
每14日停幾日
冇用

配g4560

求主機板介紹

$800左右
唔打機

所以FF下算,諗下都覺得煩
btw以前好似聽講過有人做電力公司屋企電費唔使交咁濟

用公司電

借個單位黎我放幾部

放返張470出去先.
原價都有人要

依家啲礦佬搶緊1080ti
a卡已經斷晒貨

其實挖鑛係咩玩法
點解要咁勁既display

屌原來x62連hue aer一齊買平咁多架

SSD m.2 好過 SSD sata 3?

如果之後唔upgrade既話不如有平買平算啦
搵最平果塊H110好似400有找

我都想放左去
舊年等Vega所以買左470用住先
但係依家人同部機,兩樣都唔喺香港

講幾句又唔得 笑死

每次一入黎都咁精彩

推返mlc好過啦

推返hdd好過喇

要睇下行咩channel

只係之前買親五舊水樓下板都唔夠兩年壞

買隻800蚊板用左8年無事
咁好似一份錢一份貨咁

老母幫屋企轉左1000m都唔知
但前幾日speed test download得280幾mbps
會唔會關條lan線事

i7 4790 用緊原裝散熱上到80幾度
換散熱有咩推介。
機箱Corsair 230T

依家係無得買
被逼要去買n卡最勁果張

推返floppy好過啦

router同lan線仲有個網上setting都好似關事

想問買個新散熱有無跟埋散熱膏嫁

冇插router 直駁modem
網上settings係
過兩日去買番條cat6 線先

如果真係唔差既.我都會照推

利申:悠二我自己都用緊crucial mx300

唔記得邊個位度set 行10/100定100/1000咁

我之前都係set左10/100 ,行得9x mb,轉左pccw 500mb 再set自動就食到500mb

平幾多

係咪無人用notebook

AMD其實應該食住條水出張礦卡
要挖礦買礦卡要打機買gaming gpu大家都開心

router settings?
但我冇駁落router到喎

其實唔係要display勁
只係gpu咁岩好適合做呢d工作
挖礦基本上係decrypt 野
而gpu可以同時大量咁做 因為可以好輕鬆就將個task parallel左 gpu就正正係做呢d運算強
不過專門挖礦既仲有asic卡
挖得比gpu快好多 又慳電好多

但asic難出手
其實n卡都有其他coin可以擴
擴完可以轉返bitcoin

cuda擴coin一樣唔屎
不過轉滙率要比手續費
普通人好難回本

其實都係
有d種類既coin仲要用唔到asic挖
所以gpu都仲可以算係挖礦主力

長知識了

又到學野時間

依家自組挖礦
通常其他野普通野
但插滿8張

都成皮野

都係個句
香港回本期太耐
當個礦算力唔上升 出coin唔半減
都要成年幾回本

唔係router setting,電腦setting,好似係區域連線>內容果堆野度set

死火 570 580全線冇貨 有咩代替品

1060 6gb

有amd信仰 點搞好

我好似都set左auto 番去望望先

而家砌機砌amd ryzen5 1600定 intel i5-7400 好？

等Vega
利申等左成年

Ryzen 5好好多

我記得以前平板悠二係推asrock，好似又係畀人狙擊先轉左msi，giga
其實我自己用開asrock冇壞過，平平地就有intel lan又alc892，其他同價位只有蟹lan同alc887

根本推乜班友都係睇牌子行先

放張470比你

幾錢？

留tg傾

@HestiaL

Giga係偏幫intel 但我未聽過佢qc垃圾

4系都照無貨

等vega

到時賣番出去, volta出前賣應該唔會蝕太多

就睇下你信仰堅唔堅持到

唔該哂各位巴打

我就等唔到，信仰都所剩無幾，出1060先啦
等到Vega11出先換番Radeon

1060個價又貴返100: o)

差唔多所有牌子依幾日一齊起價一兩舊

近排轉左1000M上網
岩先係旺角電腦中心想買Router
之後問個sales TP-Link Archer c1200 行唔行得晒1000M
咁佢話得，我又貪平買左

番到屋企ＳＥＴ好晒發現行得番200M 左右
請問咁多位正唔正常

頂

1060邊隻牌子好

好心用得1000m唔好貪平果幾舊

btw條線係8芯cat5e or cat6未?

睇下出面個r7000 vs ac68u post,出左幾個月仲係打緊和

2.4GHz 300Mbps + 5GHz 867Mbps = 1.2G的總和傳輸頻寬

wifi咪唔足？

超新手砌左張LIST，求評
諗住用linux (之前一直用開微軟)
Budget: 10k-12k
主要用途: 上網、寫program、玩VM、可能幾年後玩VR
、想試下挖礦 (本身諗住揀RX580，但見樓上巴打話A卡冇貨 )

、想試下玩超頻

同埋自己砌係咪真係唔算難，一直冇hardware知識，用開廠機，冇拆過機

本身諗住第一部比錢人砌…之後執線/upgrade先自己落手砌

但見好多巴打講到比錢人砌好伏…

WIFI同電腦上網都得番200零...
WIFI方面就無乜問題但想電腦用番足

UP唔到圖lol

用緊跟機條線同 ICABLE個MODEM條線
唔係好熟呢D野，ＳＯＲＲＹ。。。
會唔會係因為條線搞到用唔足１０００Ｍ？

AMD Ryzen 7 1700
MSI X370 GAMING PRO CARBON X370
G.SKILL Flare X Series F4-3200C14D-16GFX DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 黑色散熱片 (AM4 Ryzen 認證)
MSI GTX1070 GAMING X 8GB GDDR5 雙風扇顯示卡 (DI-N1070X8)

SANDISK ULTRA® II SSD 240GB 2.5 Inch SATA III SSD
Toshiba MD04ACA400 4TB 7200rpm SATA3 6Gb/s /128MB HDD

ANTEC VPF550 AN-PS-VPF-550 550W 80Plus Bronze火牛
Sharkoon 聖龍者 DG7000 (Blue)透明側板藍光風扇Tower Case

呢期又興堀礦咩？

點卡基本上唔洗去堀啦，電費都賺唔返。

諗住多卡去堀？年幾先回本，不如拎 d 錢去做第二 d 野好過

火牛換neoeco 550w
其實搵下身邊有冇fd識砌 叫佢幫下手請佢食餐好嘅好過
當然砌完唔好諗住個fd會幫你永久保養

膠左 ，終於補到圖
求comment

挖礦唔係比你試下玩
挖礦機同家用機砌法都完全唔同
你用家用機去挖礦 電費都輸

自己砌機可以上網睇下片先
依家好多幾十分鐘驟步驟步教
好詳盡

個價錢好似一樣，有咩唔同？

Neoeco個series網上d評價高 壞率較低

近日拆左部機清塵,清完之後發現底板開機時認唔到隻ssd,跟住重新插sata線同電源線就認得返,但係關機後再開機又認唔到,究竟可以點解救?

又唔係諗住賺錢
玩下啫

幾十分鐘咁詳盡細 我去搵下
THX

THX

RYZEN 1700 oc 3.7ghz @1.3v 有咩一體式水冷推介？

可能插得唔好
再插過試下

你心中自有答案

x62

btw 你塊主版好似有新beta bios

方便一定係h100i h115i

想砌呢條list打機+直播, 預算3萬

請問條ram同hdd咁有冇問題?

Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
Microsoft Windows 10 Pro OEM (中文繁體版)專業版
Corsair RMx Series™ RM850x 80Plus Gold 850W Fully-Modular PSU
Corsair Hydro Series™ H115i 280mm Extreme Performance Liquid CPU Cooler
Corsair VENGEANCE® LED 32GB (2 x 16GB) DDR4 3000MHz C15 - White LED
Samsung 960 EVO Series - 500GB PCIe NVMe - M.2 SSD
ASUS PCE-AC68 802.11ac 雙頻無線 AC1900 PCI-E 介面卡
AMD RYZEN R7 1700X 3.4GHz 16M L3 8 Core 16 Thread 95W AM4
Gigabyte AORUS GA-AX370-GAMING 5 AM4 ATX
Gigabyte AORUS GeForce® GTX 1080 Ti 11GB GDDR5X 2張
Phanteks Enthoo Evolv Tempered Glass ATX - Anthracite Gray

睇到ram 同hdd
我笑而不語

一睇就知條ram有問題

咩問題我就笑而不語

條ram 同hd
咩年代

Lm學野

佢話咩假供電，asraock同asus雖然少電容，但真材實料

我想問下砌機果陣D線係買咩包埋?
例如我買左隻mx300冇送sata線
即係底板送
定係要另外買

H115i 係280排，H100i v2係240排，只有後者啱我用 ，不過平前者幾舊 ，唔知兩者效能上相差遠唔遠？

我個case係NZXT H440。

條ram有咩問題

剩係喺前幾個post睇過asrock同唔知msi定asus比較嘅片
Gigabyte d 電容好差架咩

你問我.我都係個句.B350分別不太大

除左某一兩塊特別廢之外

Google搵到 參考下
但h440前面唔係可以放到280排架咩

買番條cat 6線番去試下行唔行得晒1000m
冇8成打去屌鳩pccw

擺到但係會冇咗第三個風扇位

Corsair VENGEANCE® LED 32GB (2 x 16GB) DDR4 3000MHz C15

呢條ram我依稀記得...

之前悠二你推薦過畀我㗎喎...

悠二都玩埋一份

btw條ram真係有問題囉

無睇外面post?
條ram無問題, 我相信佢同3200c16果條係用同一組ic, 9成可超去3200c16

笑緊出面個post d reply姐

唔好買住, corsair發佈左新一體水話改左pump設計, 似乎係asetek又出左新一代pump, 等埋先

一體水, 一係上280/360排, 否則用d15好過

我咁留意係因為之前我係百度睇
amd話ram上唔到2933/3200既原因係某些廠商在b350用料差先搞到上唔到去
話測試時ryzen對住ram上高頻冇問題
所以我先想知邊個最好

屌你咩年代仲用hdd
緊係用floppy啦

呢樣野好似係講緊pcb層數
所謂假6相真3相, 我諗都係關pcb層數同入面佈線事

我都裝完pccw無耐

用師夫夾條cat5e時高時低
一時行1000m一時得100m(張lan卡有唔同色燈顥示咩狀態)

後尾自己買條cat6搞掂

500m測有48xm

我諗除非有好大干擾否則塊板唔會有好大影響(講緊3200, 唔係3800,4000mhz)
主因好大可能係integrated memory controller(imc), 否則amd出乜patch改善ram問題

坐坐下車諗到個問題
想問下CPU嘅速度會唔會係效能嘅全部因素？
舉例我有粒i7 4xxxk 比我超到去all core 4.5ghz，咁我同時都有粒i7 7xxx 係原生4.5ghz
假設佢地插到落同一副gear到(當佢同socket)
咁其實佢地咪會效能一樣？
例如打機接近相同FPS, 解壓時間一差唔多等等
咁如果以上嘅野錯得好離譜嘅話
仲有咩需要留意？或者係一個重要因素？

有時諗諗下如果唔差得遠
舉例不如現時買i7六代(因為平少少)超少少自己開心下學下野，反而唔買i7七代普通non-k版

突然諗到誠心想問
屌細力少少

google instruction per cycle & branch prediction

陣間番去試
都係唔得就叫師傳上黎整
btw用咩網test speed最準

底板跟

用IE開準d

底版我跟得一條sata線
要拎舊版跟果條用

想upgrade部機
CPU - AMD Ryzen 7 1700X YD170XBCAEWOF 8 Cores/16 Threads, 3.8GHz,20MB Cache, Socket AM4 CPU BOX 盒裝 HK$ 2865

Motherboard - GIGABYTE 技嘉 GA-AX370-GAMING 5 X370,DDR4, AM4 Socket, Intel GbE+Killer Lan,USB3.1 Type A/C, ATX M/B HK$ 1599
(原本想要GA-AX370-Gaming K7，香港好似無)

RAM - Corsair Vengeance LED CMU16GX4M2C3200C16R DDR4 3200MHz 16GB (2x8GB) Stunning Red LED HK$ 1100

SSD - Samsung 960 EVO M.2 2280 MZ-V6E250 250GB PCIe 3.0 x4, NVMe 1.2 SSD 固態硬碟 HK$ 1070

CASE - NZXT H440 H440W-M1(黑紅色) ATX Tower Case HK$ 960
FAN - Noctua 貓頭鷹NH-D15S CPU Fan HK$ 610

已有
PSU - Cooler Master GXII PRO 550W. GXII PRO 550W
Display - ZOTAC GeForce GTX 970 AMP! Extreme Edition
仲有2隻HDD，1隻SSD

隻NH-D15S係咪140mm就換得? 用corsair既SP140有冇問題

仲有，悠二幾時開張

有個網好似話pccw搞的，乜春myspeed定乜，唔記得左，係連登睇的

有keyword都好過大海撈針
即search

d顯示卡貴咗同多人收二手
好唔好放咗張rx570佢 換張1060/1070

ram買b die啦, cpu降返1700//ssd買平d就夠錢
corsair同gskill港行3200c14貴到飛起, hof就好平但唔係到到有得買

d15兩把扇, d15s一把, 你要自己加要留意風扇扣具係120mm size, 同埋唔係咩扇都用到個扣具, d15s把a15pwm正反兩面螺絲窿之間係中空所以先扣到, 有d風扇唔係中空設計所以用唔到

你呢塊板第一條slot唔係pcie x16, 所以俾d15食左都冇乜大問題, 你諗你

好, 我有1070, 賣得好貴, 留tg

白痴入門

amd zen microarchitecture

大家都話Antec 550W好 不易壞得黎性價比唔錯
咁想問650W/750W 邊隻牛抵買?

有錢既話諗下十年保果隻

難分真與假系列

肥花條友都話跟一條SATA
我覺得有古怪

得neo eco 2同vpf 抵買
手頭鬆動上rmx啦 模組牛

唔夠咪另外再買
好平姐

我想問下R7 1700x配咩b350板好？
筆直900-1000

Okay

有機架，條線身通常有寫係咩

你再睇下個頭入面夾住4定8線

話說買左張卡返去度下舊case個位可能唔夠插，請問以下依種情況個HDD架拆唔拆得甩

rog strix b350f

用自己嘅方法

睇啲做功用料應該唔得， 買靚鋸鋸開佢啦巴打

啲鐵粉變飛花

So 9 sad

我有個跑車箱放得落
見你係巴打 500賣比你

過千喎
有無平啲？

各位巴打～～
Coolermaster elite 550w v3 好唔好用？ （hkd 350） 想平平地build 條新女 （gtx1070+ ryzen 1600)

同時考慮緊antec vp500p (hkd289)

Antec neoeco2 550w $550

AMD Ryzen Processors Drop in Price Significantly

If you browse around a little you'll noticed that the sales prices of the Ryzen 7 1800X, 1700X and 1700 have dropped by a fair amount, roughly 12% on average.

If you focus your searches on Newegg and Amazon you will see that the Ryzen 7 1800X was introduced at 499 USD, you now can get is for 439 USD. The 1700X dropped 50 bucks from 399 towards 349 USD. And that brilliant little gem of a 1700 dropped 30 bucks from 329 USD towards 299 USD.

These might be simple promotions or it is possible that AMD is clearing the upper ranges with thread-ripper in mind. Then again, since all procs are unlocked, people simply purchase the cheapest model like the 1600 and 1700 non-X models and tweak them a little. The new procs are even more competitive then they where. And there is a second thought to keep in mind, AMD might be lowering prices with the Kaby lake X procs release in mind (Core i7-7740X and i5-7640X)

以後1600可以加少少少上1700

時脈預設值3.2GHz，Turbo可達3.6GHz

但我冇搞過任何野佢都上到3.3,3.4甚至3.5
即係佢自動幫我超左??
但係我唔想超
好彩而家係3.1

佢TURBO BOOST唔係自動架咩
3.6係講緊佢自動OC既安全範圍以內WO

有冇巴打用緊TP-LINK Archer C7 AC1750?

岩岩買左1個月, 上兩個星期已經間唔中斷, 要熄左火牛再開,
到今日直情Connect唔到, 明明見到收到5格都Connect唔到,
用過LAN線駁Laptop Check左唔關ISP事,
有冇巴打可以賜教?

r5 1600 render一張300dpi既圖要30分鐘
full load
75度
行3.39GHz
lag到幾乎用唔到
咁樣粒U合唔合格

真係全世界都冇哂580/480?

求礦佬俾張你

有張全新既570唔知放到幾錢

咁手動OC係咪去到4.0??? 咁即係3.2-3.6係正常唔洗擔心LA

五月中係JUMBO砌左ryzen 1700+ asus x370 prime
最初未換顯卡,早兩日自己換左1070
今日開PUBG一段時間突然自己斷電咁自動熄左
牛用antec neoecoII 550W
係咪顯卡有問題?定係牛唔夠力?冇超頻

快D走呀 我幫你頂住

手機打漏晒 唔好搵老母 搵我好啦

再咁逼我
唔通我要上1070
又洗多千

礦工們可唔可以放過vega

係咪因為SLI問題
A卡冇限制, 而N卡要1070 / OVER先可以SLI?

PUBG 到底幾時更新好
我7700k 1080ti 玩都唔順
到今時今日我都未知係自己問題定隻game
Btw, 我估你可以試下furmark睇下燒機會唔會熄

唔關事

兩張夠唔夠掘？

火牛唔夠力 一定係

掘到
不過掘到出黎條數細到電費都唔夠你交

一早講過唔好慳係火牛到
淨講neoeco 2 加廿蚊都上到650W啦

有冇人用緊3個1000M上網
PCCW夠膽死開我268 1000M一個月 3平成一半
但好驚和記條線有伏

速度同穩定黎講pccw真係無得輸架，連海外d線都係pccw，但佢的確比較貴

加廿蚊上650W,但點解D人都係推薦550W?? 我都係出左550W
不過R5 1600 同RX 570 應該夠用有突掛

200幾蚊一個月真係有D貴
我個FD UPLOAD DOWNLAOD SPEED都食到900幾Mbps 用3
有d心郁郁想轉 如果pccw唔比靚少少既offer
對新客就乜優惠都有 對舊客就屎咁

悠二你檔野開得未
等緊幫襯你

買1070囉
gaming x 做緊3000
放埋條黑沙code
大概2750極抵屌
再唔係1060
個活動做到30號

放到2舊水咁好
聽日放張470
諗緊1060定1070

打咩game先

你講呢句
咁我內顯算

垃圾LOL & 模擬器bs3 同時run

1080P既話1060夠哂
2K就上1070囉
唔換mon呢兩張都應該有排玩

有冇人想要xigmatek prospect呢隻機箱 買完先發現張卡裝唔落 想喊

呢隻機箱個火牛係前面

你講到咁白
水魚都唔買啦

我有FD用PCCW $158 1000MB

我都$251 屌佢屎忽

1060算

搵到,今日有人問邊個網test網速

hkbn 100m 想轉 1000m
hkbn 當舊客係狗

我岩 你早D嘛 琴日落左單

買個Sharkoon 勁風者都係三舊幾
btw，其實乜係跑車箱

GTR

舊客續約貴到仆街,根本想人轉會,但我懶得轉

顯卡 INNO3D GTX 1060 6GB 同 3GB
係咪都係揀6GB好？
或者6GB 有無其他性價比高嘅選擇？
因為咩都唔識 張卡砌機佬揀 但張卡要訂
所以睇下有無第二個選擇

求救！
開機冇畫面，冇beep聲，但風扇和燈也著，換左底板都仲係咁。
壞乜?

6gb 現家好多game食vram

乜撚野話158??
屌pccw老母

YES玩大作 6GB LA

可惜 朋友換機前日買左

姐係點?

Ssp啲小鋪多唔多黑店？例如換料，開過盒二手貨

諗住跟price hk 樣樣買最平

咁你可以買個陣check既
除左graphic card
基本上j記買就好平啦

Graphic card 買咗了

岩岩個底版著左dram led 開唔到機 搞左成粒鐘又reset bio又成 最後先知插一條ram就解決到

係喎
冇睇清楚
j記真係唔錯
但graphics卡係有幾張貴人兩三百

1070玩wd2 1080p ultra有時都無60fps

未玩過wd 唔知sor

我四條變一條，用住先😭😭😭

咩底板

呢排玩pubg粒7700k成日上90度
其實會唔會唔係咁好?

7700k係咁上下
換水冷囉

開蓋啦

PUBG on99
唔知幾時update好
又食CPU,又食display , 轉咩畫質都係低fps

Asus z68
應該壞了兩條ram slot

長期高熱好快打柴

唔開蓋唔超頻就hyper 212 turbo 又好 r1 又好 x62 又好
都差唔多
要超又唔開蓋就at least r1
親身測試完212 turbo , 7700k @ 4.5 都唔得

212呢啲邊度上到大枱
noctua風冷

新手想問
如果機箱有3個風扇
但底板得2個4pin頭 仲有一把要插邊？

Asus b350 prime 同bw9000

買一開幾splitter

我琴日問完 爬兩下

FYI

淘條 驚唔驚？

貓頭鷹真係玩真材實料
無燈無襯色
不過r1都好啊，universal 真係唔遮ram
今日買左

有心就6張一齊掘 兩張就算把啦

有無圖睇下
如果悠二新鋪有 我都會用r1 universal

原來cm 隻c700p 已經有
中田2980

我淘架 notebook水冷我都唔驚 驚呢D

呢個冇pwm control喎

Ea500g 點解無人推？ 80 gold

sorry貼錯

control 4pin就可以係bios 較速 聽巴打講
但講到pwn control 好似就要買hub
e.g. nzxt / phanteks pwm hub
貴D囉 (有錯請屌)

請想問下旺電Jumxx 啲料有冇伏 見佢咁平有啲驚 聽日想自己買料砌機

冇

想問有冇人砌過dual xeon e5 26 既機？想砌多ram dual cpu...budget 唔多，唔介意二手

玩Duo?

我跟悠二個5.5k list砌 如果想加多隻sdd有咩推薦

淘都唔係大問題
如果一開四或以上
就買火牛供電版穩陣

pwm control買返4 pin splitter
不過就全部fan跟第一隻速
我反而幾鍾意呢個缺點

budget ?
想要幾大？

7700k 超左上4.8 1.25v
玩pubg 5~60度
散熱用緊x52

1.25都得？
我好似giga auto tune 幫我tune 到1.36
唔太精通超頻，想問下學下野
晏少少開機cap圖再問

依幾日都忙
乜都玩

晏少少貼上黎，比時間我訓多振

之前有巴打可以1.22定1.23穩行
睇粒u體質
但正常7700k 上4.8應該1.2x就ok

幾位巴打用緊咩ram

低啲又穩定的話係其中一大優點係唔係會凍啲？
仲有無其他原因想盡量試低電壓啲？

用緊RM550x
諗緊1060 / RX580 / 1070 (580會好過1060?)
我見580 / 1070建議係500W
遲啲會上X62 & AER RGB X2 (可能玩埋燈條)
會唔會太抆水

我搵唔到X62會用幾多電

G.Skill trident z rgb 3200mhz 32gb 8x4

係啦 1.25同1.35 我諗差10度以上
之前試超上5ghz 用1.4v
水冷粒u 燒機嗰陣都照上到90度

咩cpu先

有米

4790

Corsair 3200 vengeance led 8x2

幾時知自己最低又穩定？
試到自己reboot 再翻去上一個未reboot嘅高少少少少電壓？

rm550x夠哂

我再諗下上面3張卡揀邊張

同賣212個位 巴打收
利申用緊212個1開2 splitter

講緊我 ？
我個212 賣左啦，
但有乜關係

咁快手 諗住幫你易放d

我啱啱砌起部機但係有一d關於hdd 同埋gpu嘅問題:
1.我果張係aorus 1080ti xtreme edition, 想問下d fan轉果時,個風葉太大掛到其他部分,搞到guak guak聲咁 係唔係正常㗎?
2.個人用緊144hz mon,開機發現個display dvi no signal detected, 但係hdmi 出到嘢... 可以點算好?
3. 個hdd 開bios 見唔到, Windows又見唔到.... 係唔係換得?

唔該巴打

謝謝兩個 咁6GB 嘅話 INNO3D 係咪算唔錯
定有其他牌子嘅 6GB 會較好 如果價錢相近

點解會咁大鑊
1 3都攞去換啦
2 可以係顯示卡 / moon /線問題

moon 一直用緊... 好地地.. 我覺得1,2 都係display問題... amazon d 嘢真係信唔過... 曬q曬我d時間

我都用緊依一張
風扇好靜，你要拎去換啦

唔知價錢預唔到budget
二百幾gb都應該夠

btw我上hk terxxxx執 條list成6k 仲未計sdd

DVI 出 144Hz 要用 dual link DVI

你都係插返 HDMI or DP 啦， DVI 都 fade out

係咪召喚我
我用Corsair 3000 vengeance led

搵埋俾你，用得 1080ti 最新科技，係時候放低 d 舊時代野

When using single link, the DVI specification mandates a maximum pixel clock frequency of 165 MHz. With a single DVI link, the highest supported standard resolution is 2.75 megapixels (including blanking interval) at 60 Hz refresh. For practical purposes, this allows a maximum screen resolution at 60 Hz, for widescreen 16:10 ratio of 2,098 × 1,311 or, for 4:3 ratio, of 1,915 × 1,436 pixels. All display modes that use a pixel clock below 165 MHz, and have at most 24 bits per pixel, are required to use single-link mode.

When using dual link, at a refresh rate of 60Hz you can get a resolution of 2560×1600 and for intense gaming monitors refreshing at 120Hz you can get 1920×1200. All modes that require more than 24 bits per pixel, or 165 MHz pixel clock frequency must use dual-link mode.

gaming x 唔錯
有黑沙code放得返 有rgb
十分抵屌

如果再睇
我諗palit/galax,會好過inno少少

Msi確實唔錯

今日一炮過拉翻去1.3你估有無可能？
Giga auto tune 幫我set 1.36 v @4.8

auto is for idiot

Massdrop x Sennheiser PC37X Gaming Headset

所以上黎問下大家
希望他朝有一日唔洗做idiot

你落左1.3先 行小小測試 穩定後再試
Auto一向都高

90度其實唔係真係好高

1060都有code?
自己換？

用緊rm550x牛
最近1070換左上gigabyte aorus 1080 ti xtreme edition

Dl左aorus個software gaming mode行1733mhz冇問題 但係oc mode同user mode拉上千8千9就輕機黑mon 係咪牛唔夠力定其他問題

有
官網換

Spec
6700k 4.6ghz
h100i v2
2x8gb corsair 3000 ram

咁扑鎚msi 1060算

OC mode 無得自己轉setting 都自己黑？
我都用緊依個software , OC mode 好似得17xx ?

oc mode應該唔止 但係我淨係行到gaming mode
1080ti oc上2000 要好大火力？

asus 貴少少
有背版 再高少少頻
貴二百

機箱炆水
又貴啲
冇信仰
不過想玩1次公版，btw1060冇

gaming x 都算闊
賣之前睇睇

Check過ok

你set OC mode 佢有講個mode 係幾快架？
聽人講佢啲pre set有限最高溫度，一熱會就降頻
所以我有時會set user mode ，兩個主要數值都模仿OC mode 但unlock power target 同 max temperature 去到最盡

打機同有需要嘅時候張卡係咪自己會再進一步超？
我記得我set 1700附近
玩PUBG試過見到佢上2025mhz

cheers

我試試佢先 我都係拎黎玩pubg wo巴打 上網見80ti玩都係用2000mhz黎test 1700我fps淨係上到110 average

其實我唔係好睇得明個software
我user mode 個到依加都無unlock voltage
唔知點tune好
Pubg 現時仲係好差好差
坐飛機30fps 真係屌出黎
7700k @ 4.8 ghz
1080ti @ 2000mhz
竟然話我知咩setting 都咁lag
咁咩機先順

你上到110 FPS ?
你display driver 乜版本？
我係咪整漏左啲乜？

我相信佢話110FPS 一定係無屋無樹既地方
飛機絕對無可能110 50都嫌多

我check翻我係用緊跟mon嘅線, dual link dvi...

我飛機得32-38
跳降落傘又唔順
唔係有四個朋友一齊玩我都唔會自己開隻game
不過係好玩既隻game (順翻少少我都滿意 )

我飛機一定過60 落傘89 落地110average

Ultra
Low
Low
Ultra
Low
Low
Ultra 冇優化

巴打有無多啲detail
E.g 你部機嘅spec, in game setting , driver version
有無為隻game set 過啲乜特別野之類例如係steam 個launch option 到打段code 之類

而家係純粹用80ti上唔到2000mhz 唔知係咪rm550x太細 玩pubg都叫順

80 ti 好似上2000 嘅話
Power consumption 大概係140%附近
我都係睇個software 個monitoring 個到見到
但唔知乜嘢乘140%
希望幫到你計計

Spec係差唔多 pubg優化好差 所以game setting好似我咁第一第四set ultra仲順過low
打code個啲就係自己做優化 跟人地既優化 我直頭可以落地可以144 我個fd 1070優化左 可能仲順過你咁講

我1080ti 玩2k 都唔敢開太靚 得距離果到開最高
飛機一樣得幾十 因為用緊144hz mon
Hold到100以上都偷笑
有冇巴打1080ti sli玩呢隻驚
我見有鬼仔fps 144玩緊都跳動都幾低
唔知咩setting

咁on9咩 番去真係要望下

有無懶人色
Reddit邊個 po ?

我moon係xb271hu 一樣2k緊 巴打真係試下第一個set ultra 係會順左 我都唔知點解 我同fd試過 睇過好多人直播同片

其實我覺得靚唔靚都係咁lag
唔知點set其他野先順啲
我有個朋友用4代i7都話幾順乜都無set
都唔知邊個嘅問題

等下啦
driver同game update

我同fd 1070個陣就係跟呢條link 我換80ti再試佢 落地後144hz ok

你可以試左1.25行4.8先 燒機都穩定既話可以再試下1.23
之後再1.22 1.21咁試

如果想上5既就.05咁上慢慢試 試到穩定就再試下.01咁樣減番落黎

一振試試
唔該曬，目標4.8安全先

如果想做stress test , 係咪prime 95都ok
用in place large FFTs ?

想問 買480 定1060好?
同埋買邊隻?

480已經斷貨
睇你想打咩先

玩開pubg csgo

唔洗開高畫質其實 我依加370 成日lag機

睇開依個神人set
利申 唔係打手

quote錯

我自己用aida64

。linx

Giga easytune 我set左4.8ghz , CPU Vcore1.34v
用HWmonitor 睇到Z270底板 CPU Vcore 1.248附近
7700k VID 係1.300附近

Prime 95無出error , 咁但係其實我叫做set左1.3定1.34定1.248 ?

GIGABYTE, NV, GTX1060 WinForce 2 OC, 6GB GDDR5 - $1999
SAPPhiRE Radeon RX580 Nitro+ 8GB $2080
邊隻好?

580有貨then 580

你係bios set 定用software?
同埋你windows set左performance 定normal?
因為如果你平時就咁開著個windows佢唔洗用咁多cpu佢會自己set低個頻率
你而家咁樣應該係1.34

買條1開4咪得

Same Xb271hu
我全Low 除左視野
返去試下上面個Setting先

Gigabyte 自己個個 easytune software set 1.34
跑左一振prime95 八線程之中有兩個出error
Rounding was 0.5, expected less than 0.4
依加easytune 4.7ghz , 1.3v Vcore就無事

你用咩散熱？
試下用bios超
應該唔會4.8 上到1.34都唔得

巴打求救 電腦壞左要砌過部
留左張970係手 其他野都要換 點換好?
畢直有8000

用bios set 4.8 幾多Vcore voltage 好？
1.3 先？

1.3先

啱啱買完1060先見到勁多580

Btw , r1 universal

邊到有580

SSP 田

邊款??

用 manual voltage 試左先，用 adaptive 試唔到 d 咩，LLC set 一半，用 HWinfo 睇 Vcore 幾多 voltage, 唔好睇 VVID

冇留意. 淨係見到580

LLC 姐係 CPU Vcore Loadline 校正吖嘛？我無得一半？上網睇左話set turbo ?我試左turbo

Core Voltage set 左1.3v
熄左 adaptive voltage

Boot 到機不過跑左一振prime 95出error

右邊HWinfo有無咩頭緒睇得出？

CPU vcore loadline 校正 只有auto standard high turbo 簡
同埋 VAXG loadline calibration 只有auto standard high 簡

CPU LLC set左turbo
1.3v
4.8ghz
Manual voltage

不過熱撚到100°
有短時間自動降頻 有時得翻3.5ghz

但係prime 95又無事....
我係咪應該試1.28 甚至1.25 v ?

咩散熱？無理由用1.3v行4.8跑p95都有問題

R1 universal , 琴日裝
應該無裝唔好嘅問題？無超嘅話4.5原裝都唔會掂100°

開黎檢查下 R1 universal唔會上到100°C

可能體質差呢

差都唔會差咁遠掛

但係idle 都係36°左右
開左應該檢查唔到啲膏搽得衰唔衰？

屌巴留個TG ok ?

咁我粒6700k應該係史上最差
1.18 4.2,然後1.3 v都穩唔到 4.3

7700k如果用1.3v都上唔到4.8
咁應該真係萬中無一既不良品

giga板

要睇散熱膏就要成個散熱拆出黎
你睇下係咪真係鎖實左先

縮左缸 ?

超唔起其實可唔可以當係理由拎去換
我見平時用開1.26 行4.4幾個月都冇問題冇藍mon過
係prime95一燒個core 2,3就error,我廢鳩事理佢算

我係啊，用gaming z270 k5

試下update bios ?

上f4 ? 定係直上f6 ？甚至上f7a ?

仲up乜鬼
買塊asus試啦

F6， F7a係beta

咁又唔好咁
咁我會寧願4.7算

人地講明改善v core voltage
你f4都唔上?

Giga有無話用咩方法update bios 安全同好啲？都係插USB用q-flash ? 我見佢有得係入左windows 之後先download 同 install 好似好撚把炮咁
係咪應該入bios 用USB q-flash 安全啲 話曬都傳統少少

岩岩先留意到
自啪一打

入bios一定係最好

Update 試下先
一振再挑戰
4.8 , 1.3v
Manual voltage
Turbo LLC
仲有無野要留意

你Update得bios不如直接clean埋bios
可能會即刻得\

新手又問
間房有兩部電腦
lan線可唔可以一開二

Router la

收到！

係囉 你clean完bios
試下就咁set 4.8
同manual vcore 1.3先啦
正常4.8唔洗搞咁多野
除非你買中左神u

F6 bios
1.3v
4.8ghz
Manual Vcore
用prime95 跑 in place large FFTs
依架唔係一兩個core error , 係藍mon

點解可以差咁遠

你1.3燒機 粒u上到幾多度？

再clean bios 再全原裝入windows ,
Prime 95 同一個test ,
5分鐘已過
Around 75-80°C
4.5ghz
乜事都無

我估我隻r1 universal 無裝錯/無未裝好？

有冇clean到bios？

更新左bios 之後試左一次1.3
藍mon睇唔切
之前係99-100°
熱到自己降頻

9成係 4.5都咁熱

Clean 左
Bios 入面噤左reset , 應該唔洗行到抆電依一步？

未用過呢隻風冷
但應該全原裝唔會咁熱

用左gigabyte 自家 easytune 依個software 入面有個 auto tune 嘅工具
佢stress test 幫我test 到
1.36v
4.8ghz

另外自己做左以下嘅野
Bios reset左淨係開翻XMP
裝CPR LLC設定為turbo

暫時好安全無error
不過好撚熱
又100°加降頻

你搞清楚個散熱整好未先

冇留意硬件好耐,想請教下各位
砌部機比老豆, 主要都係上下網睇下戲
Ryzen7 1700 定 INTEL 7700 好?

AMD係咪要加DISPLAY CARD?

趕住出街，我今晚睇下仲有無得擰
或者再搽過

上下網都買咁貴？

出黎啦！G4560

老豆用 廠機夠啦 4k片都播到

上網 睇戲 i3 都得啦

Ryzen 7 1700 要加display card
不過唔係每粒AMD U都要加display

打算5-6K咁上下
比老豆用4-5年架喇 (假設冇野壞)
同埋我老豆好心急,等多幾秒都唔得
諗住就算砌平野都要3-4K
咁都係差小小,所以打算買好小小既CPU+隻Intel 600P
等佢爽D囉

要快 應該係要ram 同SSD
cpu唔係limitation~

RAM諗住16G SSD就256/512 Intel 600P

1700要加DISPLAY 咁應該會揀INTEL

G4560+GT1030+SSD Samsung 960evo

(好似係)

G4560 GT1030 真心夠做
如果你insist 唔要G4560
不如i3/i5+一張display

買得 i7 點解仲要用intel onboard

唔係話咩
我覺呢個situation
i5內顯 即可
整返隻itx 上下網睇下片fit哂

嘩追唔切 d OC post

Prime 95 有幾個 version, 你行有 AVX2 既版本 fail 同超爆熱係好正常，所以你 BIOS 入面有個 settings 叫 AVX offset, 佢係俾你係行到 AVX 指令集既時候降返頻

我自己 OC 就冇咁變態走去行 Prime 95 同 Linx 呢 d, 去行 real bench 就夠，本身 real bench 就係模擬你實際工作環境

利申：我直頭冇行 stress test, 我超完打機冇 hang 就當 pass

我就係7700k熱到傻撚左個個
我用個個prime 95 係 28.10 build 1 ，好似就係有 AVX2 ?
咁應該用邊個去試一試？

Prime 95 27.9

如果你要行 AVX bench, 一係你 set offset 返做 4.5G, 一係加多 d voltage 去行，要超埋 AVX 係非常難

G4560應該就唔考慮
心理中覺得太屎,唔想比老豆
馬非巴打點解推薦i5 + display?
asshole巴打就i5+ 內顯

i5 7500同i7 7700 差$7-800

唔記得左有avx 其實唔洗
用返28.10係local.txt到打CpuSupportsAVX=0
就會閂左AVX

display冇必要而家買
內顯就好夠做
有4k 硬解
佢想打機再補都未遲

2手1080抵唔抵買 二手咩價叫正常
本來想買480 幫fd砌完自己就壞機想砌新 但好似冇哂貨

其實係

我建議用display card 因為用onboard 會食ram 純粹個人喜好

3400就算抵了
當然evga asus另計

香港好少人用evga
反而asus咁多

Evga 好似難買到

我老豆唔會打機啦
咁底板有冇推薦?
msi就唔係幾鍾意 ,因為老豆而家用緊果部就係msi,好多小問題
佢話要blacklist
GIGABYTE GA-B250M-D3H ???
ram我應該邊隻平買邊平
(我可能最後都係買7700 )

又歧視Msi

咁都要7700好浪費錢

佢唔打機
食唔到幾多
8gb ram好夠

如果錢多就7700+16gb ram+onboard啦

ram 唔好貪平

我同意, 不過佢好似一定要用晒d budget

浪費金錢

想問吓gpu使用率低可以點解決 最近買咗張gtx1070 玩gta5嗰陣gpu usage得40%左右 fps有8x 但有時會跌到得4,50 已經試過重裝/更新driver 同埋set張display做效能優先 但都冇改善 有冇爸打都有依個問題

主板無乜喜好~ 要壞都避唔到 每隻牌子都會

你解釋下俾佢知唔洗咁貴啦

見到有人有錢洗唔曬好橙橙

我都想砌機砌到budget 太多

維修率好似asus最低

唔係既 咁聽巴打講i5
咁板同ram有咩推薦?
ram 16G應該好d
因為我老豆同我一樣, 個 browser鍾意開住一百個分頁唔關

我記得巴打你賣左自己條女

ram買番2400mhz既16gb kit ram就ok

試下set最大效能

i5 7500

G.SKILL DDR4 Value Series F4-2400C15S-8GNT DDR4 2400MHz 8GB (1x8GB) Ram 2條

ASUS 華碩 H110I-PLUS H110,DDR4,LGA 1151,HDMI,DVI,USB3.0,SATA3 6Gb/s,Mini-ITX

仲可以砌埋細機

今晚再燒多次先拆cooler啦咁

我自己平時買野都會慳得就慳,就住就住
但老豆退左休,如果唔出街就係係屋企玩電腦
負擔到就買部好小小比佢用

試咗 都係咁

新手想問
裝os 既舊ssd 想擺落新機度用返
係味唔可以就咁插老母板用？
要點做？
Ps 舊時用intel
新機係amd

加個case 6k

h110 行唔到2400mhz

死心
10系=benchmark用

會唔會係 ram / cpu bottleneck

用細板有冇咩特別原因?
我應該唔會用細箱
我自己用緊H440,
可能會買S340

上網都要6k
Rich

父親節嘛

backup完裝過啦
好多機會會crash

咩cpu ram

我諗住老人家用唔會點擴充所以suggest 細箱~
咁如果asus 就ASUS H110M-A/M.2

我1070 玩埋gta5 4k high 7x fps

個個巴打都話i7浪費
我決定左轉I5喇
960 EVO比 Intel 600P 快?
HDD就唔洗買,我有好多隻

標準答案：960 EVO

我屋企唔慶祝父親節的
係咁啱早幾日見佢就咁拍KEYBROAD話又HAND
先諗起佢部機都好舊,係時候要換

Sharkoon隻VG5-W裝唔裝到DVD ROM 因為有個舊嘅DVD ROM想塞埋入去

960 evo

HDD 2隻???

ram 少了一條

未必 因為imc係cpu的

問多樣
如果我另外搵個ssd 裝新os
咁舊ssd 可唔可以唔格式化開返d資料？

可以

click 錯ram同hdd

nope
ram speed 跟mobo

可以
插多sata 當harddisk用

你試下搵粒E5 用X99板睇行唔行3000HMZ+

換過keyboard 同 mon會快好多.jpg

係快好多
但你上網睇片 睇網速多啲
落返sata ssd又慳幾百

如果開機開程式爽D就唔轉SATA SSD
如果分別不大先轉

要快不能無SSD吧

我講緊skylake嘛
x99有得oc 點比
z270都話淨support 2133同2400添

會買SSD, 只係唔買HDD 因為有多

唔係做開database /抄寫文件
基本上冇分別

開機差幾秒.... sata is ok la

想砌機打機...580冇哂貨,1070又OUT BUDGET..

ram ddr4 8g行2933 cpu係ryzen 1600冇oc但我諗應該唔會太影響到gpu usage

1秒都冇啦
幾秒

有冇推薦?

未用過 唔知

我都煩緊同一樣野

之前有人post過i7 7700 h110 行到2400mhz

gg

好似真係得

雖然係冇效能必要
不過Samsung都有五年定十年保 不過不失啦

今朝見到中田好Q多喎

諗起之前我哥借過部notebook畫AutoCAD
i5-6200u
display 唔好提 應該衰過內顯
8gb ram
lag到飛起
想問下AutoCAD呢D食咩硬件多D？
另一部機
i5-4440
GTX 750 會唔會好D
P.S 佢用teamviewer 駁公司部機畫
唔知關唔關事?

我岩岩先去完中田博下,一張都冇呀

未試過
唔敢搏

係teamviewer lag姐

即係Autocad需求好低架？

ram+teamviewer

autocad 食 ram 同 cpu

開左post

清下塵先

幾耐冇清過

汁返黎 佢買左3年 咁應該就係3年
跑車箱都功不可沒

再分享下中央田既走線

R7 1700配GTX 960會唔會太頭大身細？

睇用途
如果打機的話,會

部機等Volta出買2070 所以用住960先
個使用率會唔會GPU長期full load但CPU但十幾甚至個位數字

諗緊應唔應唔等samsung sh850 or chc70定買DELL S2417DG,

budget唔多$3XXX已經好猛車邊
點揀好？

CPU:i5 6500
GPU:MSI gtx 1070
mobo: MSI b150a gaming pro

什麼game

mon係咪應該過隔離....

走線走到咁
良心

1001